特朗普下令證監研究 上市公司半年報代替季報

美國總統特朗普（Donald Trump）於Twitter發帖文，稱已要求美國證監（SEC）研究，取消上市公司每季公布業績的規定，改為每半年公布一次，認為此舉有助為企業增加靈活性及節省資源。

特朗普在帖文中指，近期與多名企業領袖交流時收到提議，指改動有利企業經營，故向證監提出；證監會暫時未有回應。

不少企業領袖都對季度報告的規定不滿，摩根大通行政總裁戴蒙（Jamie Dimon）及「股神」巴菲特（Warren Buffett）6月曾發表聯署文章，斥季度報告中的盈利預測，使企業過度注重短期利益，犧牲長遠增長。

撰文 : 林建忠

有冇政治考慮？

美股業績應該對Trump聲勢好有影響

佢自己都係生意人 對自己有利先做啦

但係小股東透明度不足喎, 入董事局果批執董大股東知道啲業績資訊, 小股東要耐咁多先知

有傳係因為話佢覺得季季都要出報表，搞到個啲公司既投資策略會變得好短視
所以先希望改做半年

直接年報啦屌。

TRUMP集團冇上市，100%股權都係侵所有
季報改唔改革都影響唔到TRUMP集團

佢圈子大把涉及利益關係人士

佢果盤生意基本上無外人有股權
唔似fb/m$果d做起左個品牌就搵人一齊承擔風險

有分別
多兩個月

小股東真係得鬼閒同你睇年報
對上市公司高層係好事
唔洗每兩個月又忙一次
但big4生意就一定有影響

你鳩買緊係唔睇

德政

樓上話德政
做開老細架？定睇都唔識睇

連登出名係老細forum

照咁講佢乜撚都唔洗做啦

份份都睇你咪又係買騰訊
嘥氣啦
人地唔洗下下招呼你留返啲錢分分鐘仲有賺添呀 唔好咁短視啦

好似Tesla咁就係比d業績報告逼死

每幾個月就黎一次

不失係好事

上網睇人講佢咁做可能有兩個因素

可以避開業績期同佢d選舉時間

打緊貿易戰唔洗驚有咁多不利業績

同埋幫股市降溫